\begin{enumerate}
  \item On doit calculer $v_1$ et $v_2$ :
        \begin{align*}
          v_1 & = v_0 \times (1 - 0,02)   & v_2 & = v_1 \times (1 - 0,02)   \\
              & = \num{15000} \times 0,98 &     & = \num{14760} \times 0,98 \\
              & = \num{14700}             &     & \approx \num{14465}
        \end{align*}
  \item \begin{enumerate}
          \item Expressions $v_{n+1}$ en fonction de $v_n$ : chaque année, il y a une diminution de $2\,\%$.
                
          Le coefficient multiplicateur est donc :  $1-\frac{2}{100}=0,98$. On en déduit que, pour tout $n$ entier naturel :
                \[u_{n+1} = u_n \times 0,98\]
          \item On passe d'un terme à l'autre de la suite en multipliant par une constante. La suite \suite[v] est
                donc une suite géométrique. Le modèle suit donc une croissance exponentielle.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Expression du terme général de la suite \suite[v] :
                \begin{align*}
                  v_n & = v_0 \times q^n              \\
                      & = \num{15000} \times (0,98)^n
                \end{align*}
          \item On doit calculer le terme de rang $\num{2030}-\num{2024} = 6$ :
                \begin{align*}
                  v_6 & = \num{15000} \times (0,98)^6 \\
                      & \approx \num{13728}
                \end{align*}
                En 2030, la société vendra $\num{13728}$ consoles environ.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
